<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>隐学 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E9%9A%90%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 隐学 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- 0.143.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 18:26:24 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E9%9A%90%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>世界的阴阳两面</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sjdyylm/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:26:24 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sjdyylm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　为何要了解人性？&lt;br&gt;
　　第一，不再对人性满怀期待，别人很难再伤害到你。人性的本质是自私的。第二，做大的公司都是运用了组局者思维。这个世界上最大的商店是什么呢?是阿里，他并没有货，但是他组了一个局，让所有的人在他上面卖货，所有的人在他上面买货，他来守其中的点位。成功的产品都是对人性的洞察。产品的快速更新迭代，就是利用了人性当中的喜新厌旧。第三，利益分析法。想让一个人帮助你的时候，你先要想我能够给对方提供什么，这样的关系才是最稳固的。&lt;br&gt;
　　它太阴暗，也太厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　世界有两套教育规则。&lt;br&gt;
　　平民学仁义礼智信，温良恭俭，教育出来的是一个局中人、棋子、遵守规则的人，贵族学权谋术、读心术、御下术。教育出来的是能够灵活变通，并且制定这套规则的人。你为什么要让孩子学钢琴？我当然希望有一天我的孩子能够在舞台上众星瞩目。我希望我的儿子能够懂得这门艺术欣赏。有一天，他能够坐在包厢里面。给这些在台上弹钢琴的人鼓掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因为这两套教育规则，社会也分裂出来的两套规则。&lt;br&gt;
　　第一套叫做公平正义礼仪道德，第二套叫做隐藏在背后的利益。第一套规则，它是明的，可以说的，当做旗帜的。就像梁山的替天行道。实际上他们心里想的是光耀门媒、升官发财，这个东西是暗的，是目标，如果你把这些东西放在嘴上去说了，那么你就成为一个大家嘴里的小人了。所以说什么叫君子呢？君子就是也看透了这两套规则的本质，但是他会轻视这个利益，他会苛守第一套公平正义礼仪道德。所以说君子固穷嘛，君子是不在乎利益的，他们苛守第一套法则，什么叫小人呢？小人也是看透了两套利益，但是他们会坚定的执行利益这套，然后用第一套公平正义里头的去绑架别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　普通人就是在这两套规则中寻找到一个平衡点。&lt;br&gt;
　　失去人性，失去很多，失去一切。这个平衡点是什么呢？在公平正义，礼仪道德的框架内。在法律的框架内去实现自己的利益，该得到的利益，该争取的利益一定要争取到。&lt;br&gt;
　　社会单位是有好多元素组成的，这个元素越往大了走，越会把赤裸裸的利益挂在嘴边，不再需要公平正义，礼仪道德这套遮羞布。那么为什么越往小了走，大家越需要谦让分享？两个家庭之间如果有摩擦呢，应该尽量的缓和。因为这些东西有利于整个族群的向上，但是说白了，它不利于个体。但个体如果愿意牺牲短期的利益去维护集体的利益，那么这个是叫做一种高级的自私，从长远看，这个人会获得更多的利益。如果一个企业它在找这个平衡点的时候，偏向于人性了，那么这个企业是做不大的，因为企业就是你死我亡的利益争夺。但是每一个企业家，他们在头顶上悬挂的不会是利益至上，而是诚信至上。当我们作为一个小的元素，当我们作为一个家庭族群个人的时候，我们应该。去偏向于人性，这个叫做一个高级的自私，当我们做一个企业的时候呢？这个时候，企业才能做得更好。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
